洪真英「碩、博士學位」確定撤銷！ 母校證實：論文判定是抄襲

南韓「Trot女神」洪真英長相甜美、個性落落大方，除了在樂壇有亮眼的表現，綜藝節目上也相當活躍，人氣相當高。然而日前卻遭踢爆碩士論文疑似抄襲，重合率高達74％，對此，她的母校朝鮮大學在23日表示，確定撤銷洪真英的碩、博士學位。

▲洪真英碩、博士學位確定取消。（圖／翻攝洪真英IG）

先前朝鮮大學在審查洪真英的碩士論文後，暫時將其判定為抄襲，根據相關規定，洪真英若有異議，必須在18日下午5點前提出，委員會將統合所有的資料，在23日做出最終判決，到時候如果結論依然為抄襲，那麼她的碩士、博士學位將會遭到取消。

由於洪真英沒有提出異議，朝鮮大學在23日表示：「判定洪真英論文為抄襲，正在辦理撤銷學位的手續。」而雖然洪真英曾說過要「歸還學位」，但因為南韓並沒有「歸還學位」的系統，因此洪真英的學位將會依程序取消。

▲洪真英母校朝鮮大學，判定她的論文是抄襲。（圖／翻攝洪真英IG）

洪真英擔任班底的MBC《不吵架就是萬幸》製作單位，在抄襲事件爆發後，對外表示：「洪真英將從節目下車。」SBS《我家的熊孩子》也透露：「與洪真英有關的素材將不會出現在節目中，洪母短期間內也不會參與錄製」事實上也與下車無異。

▲洪真英已從多個綜藝節目「下車」。（圖／翻攝洪真英IG）

此前，一名自稱曾指導過洪真英的教授，接受韓媒匿名採訪時表示：「洪真英論文重合率74％是錯誤報導，不是74％，而是99.9％。我在學校很少見到洪真英，她的碩士論文和博士論文都是假的。」還直言「洪真英的父親就是同校教授，無法否認他可能有起到一些作用。」

哭𠹌咗

抵啦

做雞啦

個樣咪又係假

唔怪得金鐘國寧願單身都唔媾佢

74%又離譜咗啲...

咁有米都唔識搵人

RM嗰個女？

學歷假塊面又假
唔知身材係咪都係假

係99.99%

識人弱智交咗另一篇文ge graft，咁樣對比都淨係6x%

識人弱智交咗100%

智力都似有問題

彩瑛俾紋身佬屌係真

我係紋身佬係真

入turnitin即時已經知啦

turnitin好難過20%

老豆都做教授，個女咁on9?
搵人請槍好過抄啦

好難唔過
highlight哂成個reference list同in text citation